陳健民：牢獄打壓 青年添光環

陳健民：牢獄打壓 青年添光環

港聞

【本報訊】佔中三子之一、中大社會學系副教授陳健民（圖）昨出席網台節目，他指多個學生領袖被判入獄，在囚者飽受壓力，例如東北案的周豁然因為牢獄壓力失去味覺。但他認為政府以牢獄打壓年輕人無用，「（用牢獄）打壓年輕人只係畀更多光環佢哋」。他寄語經歷監禁的學生領袖不要走向偏激，牢獄經歷會賦予他們更大的道德力量。

陳健民昨出席民主黨劉慧卿主持的網台節目《議會內外》，他笑言佔中發起人戴耀廷近日與學聯前秘書長周永康吃早餐，戴打趣稱可能與未來特首吃早餐。他稱無人預計到未來，期望學生領袖經此一役會更成熟。

指林鄭傘運時「幾憎黃之鋒」

陳健民亦回顧3年前的佔領運動，他指運動爆發後，原本設立協調和領導機制失效，自發參與運動市民在封鎖政總、與政府談判、是否要大台和升級行動等都有分歧，當時五方平台無法達成共識。他指在升級行動一事，學聯領袖沒強烈意願升級，但面對越來越大升級聲音變成不得不做。他認為日後如果再有大型運動，必須有一些程序得到民眾授權，才能帶領運動進退。
他又認為佔領運動時，時任特首梁振英憎恨佔中三子，而負責談判的林鄭月娥亦「幾憎黃之鋒」，最終政府只選擇與學聯代表談判。劉慧卿慨嘆，林鄭月娥今年初參選特首期間，兩度出席《議會內外》，當選後曾稱願意再接受訪問，最終連番推卻，指無暇受訪。

■記者潘柏林

你自已唔撚坐搵d 少年去坐。 屌你啦